SPITZ首《空も飛べるはず》真係好撚好聽

個人認為係90年代其中一首最最最好聽嘅日文歌

大合奏

當年第一次聽ロビンソン之後就一直聽spitz到而家

Robinson主歌好好聽
好少聽到主歌段嘅旋律咁好聽 好有節奏感
我覺得仲正過副歌段

第一次聽係副歌吸引到我
之後一直聽到而家我最鍾意既係一開始既果段音樂

90年代jrock jpop好多正野

前奏？
我都好鍾意段前奏
佢個前奏足足四段長 成35秒
好鍾意啲長前奏嘅歌

睇師兄個名似聽開Mr. Children多啲。
小孩忠粉表示都好愛SPITZ，當年撘蜂蜜與四葉草簡直一絕。

鍾意小孩多啲 但係係好音樂就鍾意

有冇覺得新一代邊一隊有小孩同SPITZ嘅氣息。
暫時都唔覺得有新人有佢哋嘅感染力。

其實我最近先學聽日文歌
好多歌手都仲未識 仲俾心機發掘緊
好似一個啱啱學睇波嘅球迷咁 淨係識皇馬巴塞

魚 , 夜を駆ける , ほのほ , 同 Jet'aime 都好正

建議樓主去Youtube Search "Yoasobi"
保證中毒

夜を駆ける好正

Yaosobi幾正，打算拎佢哋啲歌嚟填詞。

呢排真係狂聽YOASOBI
我覺得最好聽係夢嗰首

真 喺機舖打鼓機聽完返屋企一搵返原版
聽到呆咗

Robinson 同 cherry 都好好聽

認同, 但當年都只係十大之一, 好似係

感覺至少應該係頭三

聽緊佢地新歌就見到呢個post

好似唔少鍾意Mr. Children嘅人都會鍾意Spitz

終於有post 講
ロビンソン 空も飛べるはず 楓 正夢

Hulala hu ju no ga sai I no nu

Robinson?

呢首歌你睇下留言
有人留咗一段類似mv同歌詞解讀嘅嘢
我覺得幾有趣
唔知係原意嘅背景資料定係佢個人解讀

佢大概話：
個mv棟建築物係隔離病院
成個mv得個呀伯唔係著白色衫
因為其他都係幽靈
而呀伯係生人
佢後生嗰陣有個重要嘅人入咗院
後尾個人死咗
歌詞有一句 「應該可以往天上飛」
呢句係呀伯對嗰個人嘅感慨
個呀伯之後都老死
變成自由嘅存在
希望同嗰個人可以一齊笑